台3,000人反一國兩制 轟韓國瑜賣國

台3,000人反一國兩制
轟韓國瑜賣國

台灣民眾參與遊行，拒絕接受一國兩制。

台灣高雄市長韓國瑜上月下旬出訪期間，到訪港澳兩地中聯辦、國台辦，一連串涉出賣台灣主權的舉動，惹起台灣社會不滿。昨日正為台灣「言論自由日」，台灣公民陣線於在高雄市勞工公園舉辦「拒絕『一國兩制』，打造台灣新國家」集會遊行，以搶救主權、守護自由。太陽花學運領袖林飛帆致辭時表示，「要高聲喊出拒絕一國兩制、拒絕中國併吞。」

民眾自備道具，將習近平變裝成小熊維尼。 台灣《蘋果日報》

林飛帆︰拒絕中國併吞

主辦單位向參與者派發印有「拒絕一國兩制」字樣的黃色標語牌，但也有人創意十足，自備「小熊維尼身、習近平頭」的大紙牌及韓國瑜的肖像牌，嘲諷一番。高雄市民楊小姐昨日背着8個月女兒參加活動，表示要向韓國瑜表達一個母親的心聲，「高雄市不想被一國兩制」。

來自香港的新移民鍾慧沁表示，香港在一國兩制下錢沒賺到，樓價又被炒貴，高雄喊出的「貨出去，人進來」，其實讓大陸人進來，到時高雄年輕人連工作機會也會失去。

現場包括台灣環境教育協會、人本教育基金會、台灣親子共學團及台灣人權促進會等社團，及基進黨、獨立青年陣線等政團參與，主辦單位稱，遊行共有3,000人參與。主辦單位率眾遊行至高雄市政府四維行政中心後，與市民一同拿起掃把，表達守護主權、更新國家的決心，以表示「掃除賣國賊韓國瑜」。

他同時批評韓國瑜訪中進到中聯辦，會見國台辦主任去簽諒解備忘錄，走回馬英九把經濟與資源放在中國單一市場的老路，「我們無法接受韓國瑜密會中國，向國際社會釋放台灣有人支持一國兩制的訊息」。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
受訪脫稿 率直敢言觸怒高層

下一則
下一則
蔡英文悼自焚鬥士 斥假訊息搞分化

碌然仲唔屌爆班台狗

韓國瑜一日未引共軍入高雄一日都未屌得架
要觀望

香港人都唔敢反一國兩制，TW好野。

人地真民主有咩唔敢講

香港由回歸前到而家都冇人反過一國兩制好冇。

當年都唔知幾多人想回歸支那，連民主黨都支持。